{
    "question": "2 2/5 x 1 2/8 x 6/7 =",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pecahan campurannya dijadikan pecahan biasa.<br>12/5 x 10/8 x 6/7 = 720/280 = 72/28= 2 16/28 = 2 4/7",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "2 2/5=12/5<br>1 2/8=10/8=5/4<br><br>12/5 x 10/8 x 6/7 =18/7 =2 4/7",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "nilai-maksimum-fxax24xa-adalah-3-hitunglah-nilai-a-tolong-693",
            "question": "Nilai maksimum f(x)=ax\u00b2+4x+a adalah 3. hitunglah nilai a!    Tolong di jawab dangan pnjelasannya yahh ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "y = 3<br>y = [tex] \\frac{-D}{4a} [/tex]<br>y = [tex] \\frac{-(b^{2} - 4ac)}{4a} [/tex]<br>3 = [tex] \\frac{-(4^{2} - 4a.a)}{4a} [/tex]<br>12a = -(16 - 4a\u00b2)<br>12a = -16 + 4a\u00b2<br>4a\u00b2 - 12a - 16 = 0<br>a\u00b2 - 3a - 4 = 0<br>(a - 4)(a + 1) = 0<br>a = 4 atau a = -1<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "periksalah-sah-atau-tidak-argumen-berikut-pq-580",
            "question": "Periksalah sah atau tidak argumen berikut!    \u00a0 \u00a0\r\n\u00a0~p\u21d2q \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0q\u21d2r \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 konsklusi r\r\n\u00a0\r\n~p\u21d2q\r\n~r\u21d2q\r\nkonsklusi\u00a0~p\u21d2r\r\n\r\n2. tuliskan kesimpulan yang sah dari premis premis berikut!\r\n\r\np1 : q\u21d2 ~r\r\np2 : s\u21d2r\r\nkesimpulan .......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "q =&gt; ~r<br>s =&gt;r<br>kesimpulannya, :<br><br>q=&gt;~s<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>~p\u21d2q \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <u>q\u21d2r \u00a0\u00a0<br></u>\u00a0</span>~r \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 (sah)<br><br>~p\u21d2q \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0~p\u21d2q<br>~r\u21d2q \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 sehingga \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0~q\u21d2r<br>konsklusi\u00a0~p\u21d2r \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0konsklusi\u00a0~p\u21d2r \u00a0 \u00a0(sah )<br><br>NB :\u00a0~r\u21d2q dirubah menjadi\u00a0~q\u21d2r<br><br>2)\u00a0p1 : q\u21d2\u00a0~r \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0p1 : q\u21d2\u00a0~r<span>\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0p2 : s</span>\u21d2r \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 jadi menjadi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0p2 :\u00a0~r\u21d2\u00a0s<span><br>\u00a0 \u00a0 k \u00a0 : \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 k :\u00a0</span>q\u00a0\u21d2\u00a0s<span><br><br><br>NB :\u00a0</span>\u00a0p2 : s\u21d2r kita rubah menjadi \u00a0:\u00a0~r\u21d2\u00a0s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "grafik-fungsi-fxmx22m-3xm3-berada-diatas-sumbu-x-batas-685",
            "question": "Grafik fungsi f(x)=mx^2+(2m-3)x+m+3 berada diatas sumbu x. Batas-batas nilai m yang memenuhi adalah ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) = mx\u00b2 +(2m -3)x\u00a0 + m + 3<br>a = m<br>b = 2m -3<br>c = m + 3<br><br>syarat FK punya akar imajiner : D &lt; 0<br>D &lt; 0<br>b\u00b2 - 4ac &lt; 0<br>(2m - 3)\u00b2 - 4.m.(m+3) &lt; 0<br>4m\u00b2 - 12m + 9 - 4m\u00b2 - 12 &lt; 0<br>-12m - 3 &lt; 0<br>-12m &lt; 3<br>m &gt; [tex] \\frac{3}{-12} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f(x) berada di atas sumbu x, berarti D &lt; 0<br>a = m<br>b = (2m-3)<br>c = m+3<br><br>D = b\u00b2 - 4.a.c &lt; 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 (2m-3)\u00b2 - 4.m.(m+3) &lt; 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 4m\u00b2 - 12m + 9 - 4m\u00b2 - 12m &lt; 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 -24m + 9 &lt; 0 \u00a0dikali (-1) agm\u00a0ar tidak negatif, hati2 setelah dikali (-1) tanda berubah<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a024m - 9 &gt; 0 dibagi 3 agar lebih mudah mencari nilai m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a08m - 3 &gt; 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a08m &gt; 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0m &gt; 3/8<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-fx-dibagi-dengan-x-2-sisanya-24-sedangkan-jika-fx-777",
            "question": "Jika f(x) dibagi dengan (x \u2013 2) sisanya 24, sedangkan jika f(x) dibagi dengan (2x \u2013 3) sisanya 20. Jika f(x) dibagi dengan (x \u2013 2) (2x \u2013 3), sisanya adalah ...    .A. 8x + 8\u00a0\r\nB. 8x \u2212 8\u00a0\r\nC. \u2212 8x + 8\u00a0\r\nD. \u2212 8x \u2212 8\u00a0\r\nE. \u2212 8x + 6",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pakek cara horner niy ,,, kalau buat disini agak sulit<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f(2)= 24<br>f(3/2)=20<br>2a + b=24<br>3/2a + b = 20 X 2\u00a0 {3a + 2b= 40}<br>baru di elimenasi dapat a=8 dan b=8<br>ax +b = 8x + 8 {a}<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-kubus-abcdefgh-tentukan-a-garis-yang-memotong-menembus-b-563",
            "question": "pada kubus ABCDEFGH tentukan a) garis\" yang memotong / menembus bidang ABCD b) garis\" yang berpotongan dengan garis AB c) garis\" yang bersilangan dengan garis AB d) bidang\" yg berpotongan dengan bidang ABFE",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. AE, BF, CG, DH<br>b. AE, AD, BF, BC<br>c. CG, DH<br>d. ABCD, BCGD, EFGH, ADHE<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-kuadrat-yang-akar-akarnya-27-dan-1-adalah-caranya-y-165",
            "question": "Persamaan kuadrat yang akar akarnya 2/7 dan -1 adalah ? caranya yah guys",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(x-2/7)(x+1)=0<br>\u00a0x^{2}+5/7x-2/7 =0<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "agak ragu deh....<br><br>x1 = 2/7 \u21d2 (7x - 2) = 0<br>x2 = -1 \u21d2 (x +1) = 0<br>jadi,<br>(7x - 2)(x + 1) = 0<br>7x^{2} +5x-2 = 0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-2a3-4a-pangkat-23-426",
            "question": "Bentuk sederhana dari (-2a)\u00b3 (4a) pangkat -2/3    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 (32a pangkat 4) pangkat 1/3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{(-2a)^{4}  (4a)^{- \\frac{2}{3}}}{ (32a^{4}) ^{ \\frac{1}{3}}  } [/tex]<br><br>[tex]\\frac{(-2a)^{4} (2^{2} a)^{- \\frac{2}{3}}}{ (2^{5} a^{4}) ^{ \\frac{1}{3}} } [/tex]<br><br>[tex]\\frac{(-2^{4} a^{4}) (2^{ \\frac{-4}{3}} a^{- \\frac{2}{3}})}{ (2^{ \\frac{5}{3} } a^{ \\frac{4}{3} }) } [/tex]<br><br>[tex](2^{ \\frac{3}{3}} a^{ \\frac{6}{3}})}[/tex]<br><br>[tex]2a^{2} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "grafik-fungsi-fx-m-1xpangkat-2-2mx-m2-berada-diatas-803",
            "question": "Grafik fungsi f(x) = (m-1)xpangkat 2 + 2mx + (m+2) berada diatas sumbu X. nilai m yang memenuhi adalah    a. m&gt;-2 \r\n b. m&gt;-1 \r\n c. m&gt;2 \r\n d.m&lt;1\r\n e. m&lt;2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "syarat D &lt; 0<br>(m-1)x\u00b2 + 2mx + (m+2) = 0<br><br>D &lt; 0<br>b\u00b2 - 4ac &lt; 0<br>(2m)\u00b2 - 4(m-1).(m+2) &lt; 0<br>4m\u00b2 - 4(m\u00b2 + m - 2) &lt; 0<br>4m\u00b2 - 4m\u00b2 - 4m + 8 &lt; 0<br>-4m + 8 &lt; 0<br>-4m &lt; -8 ==&gt; kedua ruas kalikan -1/4(tanda pertidaksamaan berubah)<br>m &gt; 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-titik-a-bergerak-sedemikian-sehingga-jaraknya-00-senant-794",
            "question": "sebuah titik A bergerak sedemikian sehingga jaraknya (0,0) senantiasa sama dengan dua kali jarak terhadap (3,0). tempat kedudukan titik A adalah lingkaran dengan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kita cari jaraknya ke titik (0,0). kita misalkan jaraknya adalah r1.<br>r1\u00a0=\u00a0[tex] \\sqrt({x} -0) ^{2} +(y-0 )^{2} = \\sqrt{x} ^{2} + y^{2}[/tex]<br><br>kemudian kita cari jarak A ke titik (3,0). misalkan jaraknya adalah r2.<br>r2=[tex] \\sqrt({x} -3)^{2} + (y-0)^{2} =  \\sqrt{x} ^{2}-6x+9+y^{2}[/tex]<br>jarak titik A terhadap (0,0) sama dengan dua kali jaraknya terhadap (3,0), berarti r1\u00a0= 2r2.<br>[tex] \\sqrt{x} ^{2}+y^{2}=2 \\sqrt x^{2} - 6x+9+y^{2}[/tex], kuadratkan kedua ruas.<br>[tex]x^{2}+y^{2}=4( x^{2} -6x+9+y^{2}) \n[/tex]<br>[tex]\n x^{2}+y^{2}=4x^{2}-24x+36+4y^{2}[/tex]<br>[tex]0=4 x^{2}-24x+36+4y- x^{2} -y^{2} [/tex]<br>[tex]0=3 x^{2} -24x+36+3y^{2}[/tex]<br>[tex]3 x^{2} -24x+36+3y^{2}=0[/tex], bagi dengan 3<br>[tex] x^{2} -8x+12+y^{2}=0[/tex]\u00a0, pindahkan konstanta ke kanan<br>[tex] x^{2} -8x+y^{2}=-12[/tex]<br>[tex] x^{2} -8x+16+y^{2}=-12+6[/tex]<br>[tex](x-4) ^{2} +y ^{2} = 4[/tex]<br>jadi, pusatnya di (4,0) dan jari-jarinya 2.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pesawat-tinggal-landas-membentuk-sudut-30-dengan-landa-816",
            "question": "Sebuah Pesawat tinggal landas membentuk sudut 30\u00b0\u00a0 dengan landasan. Jika pesawat telah menempuh jarak 6km dari tinggal landas, berapa ketinggian Pesawat sekarang! Pliss yang tau coret\" di bawah :v",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tinggi pesawat artinya, didepan sudut 30\u00b0<br>nah, kalo gitu pake yang sin<br>sin = depan/miring<br>sin 30 = tinggi/6<br>0,5 = tinggi/6<br>tinggi = 0,5/6<br>tinggi = 5/60<br>tinggi = 1/12 km<br><br><br>setau aku sih gitu ya\u00a0:)<br>kalo salah maap ye",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}